```json
[
    {"question": "eXTP是由哪个国家发起的？", "answer": "eXTP是由中国发起的一项国际合作X射线科研项目。"},
    {"question": "eXTP计划大约在哪一年发射升空？", "answer": "eXTP计划2027年左右发射升空。"},
    {"question": "eXTP项目于何时正式启动了“深化”背景型号研究？", "answer": "eXTP项目于2018年3月2日正式启动了“深化”背景型号研究。"},
    {"question": "eXTP国际财团包括哪些主要机构？", "answer": "eXTP国际财团包括中国科学院和一些中国大学，以及几个欧洲国家和其他国际合作伙伴。"},
    {"question": "eXTP天文台的主要研究目标是什么？", "answer": "eXTP天文台旨在通过X射线研究探索黑洞、中子星等天体，深入理解密度，引力和磁场的极端条件下的物质状态和基本物理规律。"},
    {"question": "eXTP将观测哪些类型的天体？", "answer": "eXTP将观测孤立中子星和中子星双星，强磁场系统（如磁星）及恒星质量和超大质量黑洞等天体。"},
    {"question": "eXTP准备携带哪套科学仪器进行观测？", "answer": "eXTP准备携带一套独特且前所未有的先进科学仪器，包括能谱测量聚焦望远镜阵列（SFA）、偏振测量聚焦望远镜阵列（PFA）、大面积准直型望远镜阵列（LAD）和广角监视器（WFM）。"},
    {"question": "eXTP的能谱测量聚焦望远镜阵列的英文缩写是什么？", "answer": "eXTP的能谱测量聚焦望远镜阵列的英文缩写是SFA。"},
    {"question": "哪个国家参与了eXTP的LAD的设计和制造？", "answer": "捷克参与了eXTP的LAD的设计和制造。"},
    {"question": "eXTP将对X射线的哪些特性进行测量？", "answer": "eXTP将对天体辐射出的X射线的时变和偏振进行测量。"}
]
```